# NetIfaces

## NetIfacesLib
Библиотека на C++ для Linux, отслеживающая состояние сетевых интерфейсов.

## NetIfacesUser
Программа, использующая эту библиотеку.

## NetIfacesUser/tests
Функциональные тесты, проверяющие корректность работы программы.
Тесты сравнивают работу программы с выводом утилиты ifconfig, а также проверяют получение событий, отправленных при помощи iproute2.

### Test 1
Проверяем, что число интерфейсов, выведенных программой меньше, чем за 5 секунд, соответствует числу интерфейсов, полученных утилитой ifconfig.

### Test 2
Проверяем, что интерфейсы совпадают по всем параметрам.

### Test 3
Проверяем, что спустя 5 минут программа еще раз выведет список интерфейсов.

### Test 4
Проверяем, что при создании интерфейса с помощью iproute2 программа выводит сообщение NEW.

### Test 5
Проверяем, что при удалении интерфейса, программа выводит сообщение GONE.